[積極行動POST] 12.8 維園見

過去呢幾個月，大家都以憤怒作為遊行集會嘅動力。冇錯，我地五大訴求未得到答應，好多醜陋嘅人權問題未得清算。甚至你有朋友被濫捕，要報到，要去打官司，你身邊嘅手足入醫院。

區選從來都係一個支線任務。打贏一個副本係一件開心事，過份開心對打最終主線大佬並無幫助。呢一點我無意改變。打主線所受嘅傷我地應該銘記於心。

我要提出今個星期遊行集會同區選同有一個共通點：用人數去表態！

早兩個星期用人數表咗一次態，今個星期我地再用人數去表態。兩件事本質相近。因為我地已知有好多人同我地同路，我想提出我地可以轉為以積極面對，用積極去作為動力。我地可以有七成投票率，可唔可以有高嘅集會遊行出席率？

積極唔係忘記苦楚，而係對前境抱有希望。我地唔係為贏咗區選而抱有希望，而係為我地有好多人一齊表態而抱有希望。

應承我，星期日一齊出嚟。望一望左邊，望一望右邊，佢地都係兩個星期前都一齊同你投票嘅人，或者好希望未來同大家一齊投票嘅人。相信你嘅出席可以安慰同支援到身邊嘅人。

我睇返我寫嘅野，我無意指控大家以往消極。只係見到大家似乎熱情冷卻，想嘗試扭轉一下大家對今次集會遊行睇法。

推

12.8當日試試別說「我要雙普選」，改說「我要三普選」